戴啟思：公會聲明是港人期待已久

戴啟思：公會聲明是港人期待已久

要聞

【本報訊】大律師公會前日深夜發表措詞強硬的聲明，反駁人大常委就一地兩檢的決定，批評人大常委未能就一地兩檢提供法理基礎；完全漠視及閹割《基本法》，嚴重衝擊一國兩制和法治精神，對此感到震驚及極度遺憾。正與現任公會主席林定國競逐主席的戴啟思（圖）團隊發表聲明，形容公會的聲明，是法律界及香港市民期待已久的事情。

指民主競爭令業界團結

大律師公會現任主席林定國亦有組成團隊參與改選，爭取連任，而公會在人大有決定當日未有回應，戴啟思的團隊則在當晚回應斥決定違《基本法》。

戴啟思團隊發表聲明歡迎公會的聲明，認為是法律界和香港市民期待已久的事情，聲明中指「民主競爭不但沒有帶來分裂，相反更把業界團結起來。這亦引證了我們競選開始時所說，我們希望看見一個無畏無懼，勇敢發聲的大律師公會」。

身為大律師的公民黨立法會議員陳淑莊表示，大律師公會的聲明清晰說出對一地兩檢方案的立場和憂慮，她對於公會終於發聲表示感動；又形容是近年立場最強硬的公會聲明，絕對同意聲明內的有關論調。

■記者陳嘉裕

相關新聞
湯家驊護人大 斥大律師公會過份
要聞 4小時前

石永泰指非人大常委「話係就係」
要聞 4小時前

港府發聲明死撐人大決定 「非某人說了算」 梁愛詩斥大律師公會不了解中國憲法
要聞 4小時前